\documentclass[../main/main.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section{Biographie}
Die Stimme des Bündner Sängers Reto Kaufmann ist rauchig und geht durch Mark und Bein -- es werden nicht nur Friede Freude Eierkuchen Themen angeschlagen, sondern auch die Verarbeitung persönlicher Tiefpunkte und die Probleme des Lebens fernab der urbanen Agglomeration finden in den Liedern der Churer Musikformation Platz.
Die Band wird komplettiert durch Manuel Riederer, Gijs Marks und Raphael Leu.
Zusammen produzierten sie 2017 ihr Debutalbum \foreignquote{french}{König vu dr Nacht}, welches 2018 in der Schweizer Musikszene Wellen schlug~\cite{srf-live-bericht,graubuendenmusik,radar}.
Seit der Veröffentlichung des Debutalbums haben Kaufmann sowohl die Bühnen der Schweizer Clubszene, als auch die kleinen und und grossen Festivalbühnen bespielt (Siehe Kapitel~\ref{sec:vergangene-konzerte}) und konnten ihre Fangemeinde stets erweitern.
Die Single \foreignquote{french}{Lisa} wurde von allen öffentlich rechtlichen Schweizer Radiostationen in die Rotation aufgenommen~\cite{srf-live-bericht,song-des-tages}.
Zudem gewannen Kaufmann den Bündner Musicaward für den besten Bündner Song mit \foreignquote{french}{Lisa}.
Dies gelang der Gruppe ebenfalls im Jahr darauf mit dem Titel \foreignquote{french}{Blau} aus der 2019 veröffentlichten EP \foreignquote{french}{Dr Chüalschrank isch leer} (Siehe Kapitel~\ref{sec:referenzen}).
Im Jahr 2020 nahm sich die Band eine kreative Auszeit, in der sie sich voll und ganz der Komposition neuer Songs und intensivem Proben verschrieb.
Trotz der pandemiebedingt unsicheren Lage und vielen abgesagten Konzerten darf die Band auf einige Highlights wie das Konzert am Weihern Openair als Vorband von Patent Ochsner im darauffolgenden Jahr zurückblicken.
2022 veröffentlichte die Band zusammen mit drei anderen aus der Region Graubünden/Rheintal stammenden Formationen die Split-Singles \foreignquote{french}{Easy Come, Easy Go},\foreignquote{french}{Miley} und \foreignquote{french}{Schön Gsi Do}.
Nun blickt die Band startbereit und gespannt der Veröffentlichung ihres zweiten Studioalbums im Jahr 2023 entgegen.

\vspace{3cm}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{live}
\caption{Die Band Kaufmann am Kulturfestival St. Gallen 2019.}
\label{fig:kulturfestival}
\end{figure}

\end{document}
